弱勢股撈底集中討論區

儘量市值五百億以上
太細隻撈落去可能會汁笠
簡D仍然有錢賺 業務穩定 只係環境唔好
我先
百麗國際 賣鞋 可能因為網上購物盛行 所以業務疲弱 如果可以成功轉型 咁又有得翻身
中行 五大行之一 其他行升到就黎冇折讓 佢仲有三成 而且人仔一路跌 不過有得簡就建行啦 我睇開中行
中芯 一路比人燈 但係佢始終有業務
聯想 始終都係科技股 博有新産品翻身 好似蘋果出倒iphone 我見有D同學電腦都用呢間 滑鼠用左五年都未壞
講左咁耐 其實我都唔知咩價入
晴巴講過跌市莫估底
如果有利好消息 可以分注入下 即係一注試水溫 升倒就加注 跌就走
其他巴打有冇好介紹

此post已完

得罪講句，呢幾隻都係垃圾
個價低唔係無原因架

點垃圾法 求解

500億個門檻會唔會太高, 個要求仲高過巴菲特揀股

我首先推介699, 回購左4%, 個股價長期低位橫位, 但業績都算可以

咁同賭大細有咩分別
壓住舊錢 無路捉又要承受跌價
又唔知何年何月先有嗰啲催化劑谷價

唔認同, 弱勢股一來可以理解做個走勢好差, 二來係可以理解做個價值被低估

換言之買佢就係價值投資, 姐係巴菲特果套

反而強勢股好多時係高估左個價值, 唔知幾時接火棒

夠唔夠滴滴出行 uber爭呢？

唔知, 但我覺得點都分到D餅仔掛

終於有個撈底派

拋磚引玉, 推介多隻1766, 自從合併之後, 個走勢差左幾年

基於一帶一路同中國企業走出去, 中車應該政策上有D運行

又有人想入垃圾聯想

小弟由一開始炒股已經好鍾意咁玩

唔知隻股幾時會升個感覺真係好high

981等佢跌穿9我就撈

巴打睇中D低殘車股
有大摩祝福

ok既, 李碌個入市價仲高, 現價入已經平過好多基金大戶

走勢好差 好多支陰燭
9蚊會唔會太早撈

我都係撈低

申利：岩岩開始玩

咁如果升返上去 大戶會唔會博個打和走貨

不過玩撈底的風險就係多蟹貨

跌穿先算啦

咁講啦, 多蟹貨要走果d係反彈, 唔係轉勢

暫時睇佢9.1應該唔難, 如果有好消息咪繼續上

財險啦屌

呢隻IPO 之後就一路跌...回購係多但無助股價
我覺得比預期既GROWTH 細

利申：已斬

大行成日唱衰699

每隻弱勢股都有佢弱勢既原因

699經營模式始終都係新, 個市場轉變又大, 競爭又激烈

玩弱勢股就係咁

除非你本大同大把時間
否則撈低極易比市場造成心理影響

長線買中國石油股好過啦

1788 會唔會跌得太離譜

你sure 弱勢股真係純粹個價值被低估？ 可能係佢一直平高估，回歸真正價值，你就以為佢弱勢

正如思捷咁，佢由100蚊跌落嚟，你理解佢做弱勢股，但問題係間公司由上到下都咁垃圾，現價唔係被低估，只係回歸真正價值

你呢套你一對個行業唔認識，對間公司無好全面了解，只能講死左9成

差唔多撈得
企穩$2.4的話

都冇人提思捷
市場上總有被低估的公司
所以就諗住討論下 睇下搵唔搵倒佢地出黎
覺得低殘股就係垃圾果D我無野好講
可能去下晴巴 1040巴 個post好D

樓主依家都係博佢地生意有反彈隻股先升，好似係

做例子，咁我又唔係話全部都係，我係想帶出買呢d 股要做既功課比一般多姐

又啱ge 博反彈要睇基本面
功課係要做足

五百億門檻又真係太高
Set完都覺得自己低能
儘量避免市值太低就得

睇你點睇啦, 思捷100蚊跌到去個位數果陣, 我都撈底賺過

當然唔係隻隻跌就叫弱勢股要入, 而係要揀d真係跌到差唔多既入

100蚊跌到個位你賺到個D叫好彩

咁講啦, 我知大家擔心d咩

驚接高處跌落黎既刀, 整損手

但玩弱勢股我覺得有個宗旨, 就係等把刀跌左係地下先執起把刀, 咁樣諗會唔會安全D

玩強勢股一樣有風險嫁, 因為叫得強勢股本身已經係升緊, 你唔會知個party幾時完接火棒

而我就唔係話執著要玩某一類既股, 強勢或者弱勢一樣有玩, 最主要係睇有冇機會

你有做功課就唔會講聯想啦

完全唔建議任何人撈底
價值投資黎講，聯想已成垃圾
聯想自己電話唔得，買左moto，連moto都死埋
Lenovo 財報被行動裝置事業拖累
Moto 銷量在中國已被 OPPO、華為、Vivo 等超車了。
楊生話要買完moto重組手機業務，增加價性比去同其他廠鬥
首席運營官Gianfranco Lanci表示，整個行業均面對零件供應不足問題，加上商品價格上升，零件成本因而上漲，令售價再提升，他料供應短缺問題今季難以解決。
最新業績聯想電腦PC 銷量增加了少少的 2%
2016年全球PC出貨量連續第五年下滑；
聯想電腦後門事件曝光(2016JUL)姐係聯想商用市場2017GG
聯想想加入玩VR/AR
聯想於CES2017推出VR原型機，售價不到400美金、
解析度更勝HTC Vive！不過現場展示的 Lenovo VR 還不具備任何功能
得個吹字！

有關新聞詳情：
Lenovo 財報被行動裝置事業拖累 2017年2月17日

聯想集團()：零件短缺問題今季難解決 不評論收購富士通

【992】聯想三季度全球PC銷量增2% 2017年2月16日

Gartner：2016年全球PC出貨量連續第五年下滑 2017/1/13

聯想電腦再爆嚴重安全性漏洞 2016年7月5日

【機迷注意】首發VR頭盔賣3,100元聯想回勇彈2.3% 2017年1月4日

聯想推出VR 原型機，售價僅一萬元台幣出頭、解析度更勝HTC Vive 2017年1月5日

更多聯想資料：

[/quote]

香港玩強勢股仲危險，一破頂就炒返落來

個人電腦出貨再現增長 Mac機排名有啟示
04月12日(三) 19:21

國際市場調研機構IDC最新發布今年首季全球個人電腦(PC)市場出貨量統計，PC市場在剛剛過去的一個季度出現了過去5年來首次增長，今年首季全球出貨量為6,030萬，同比增長0.6%。當中前3位分別是惠普(HP)、聯想(Lenovo)和戴爾(Dell)，之後就是蘋果(Apple)和宏碁(Acer)。不過，據市場分析，蘋果Mac機出貨量約420萬部，按年增逾4%，背後才別具意義。

眾所周知，全球PC市場首季出貨量當中，Mac機增長雖不如前3位品牌，但值得注意的是，惠普、聯想和戴爾，季內出貨量分別約1,314萬部(+13.1%)；1,232萬部(+1.7%)和957.3萬部(+6.2%)，三大廠商主攻的都是企業用家，而Mac機才是零售用家為主，因此分析認為，Mac機銷量回升才是PC市場復甦的預期。

在今年首季，蘋果公司在全球範圍內出貨大約420萬部，相比去年同期增長4.1%。本季度，蘋果佔據全球PC市場7%的市場份額，亦高於去年同期的6.7%，這使得蘋果公司成為世界第4大PC廠商。

總括而言，今年首季全球PC出貨總計6,030萬部，按年微增0.6%，這也是自2012年首季的過去5年來首次出貨量回升。而惠普與聯想則執位，聯想三年來首次跌出榜首，主要因為北美市場銷量下滑所致。惠普之所以重登全球電腦出貨量冠軍，主要是因為全球筆記本電腦出貨量增長強勁，現在市場關注惠普能否繼續領先落去。

與此同時，另一家國際市場機構Gartner同日亦公布了今年首季全球PC總出貨量達到6,220萬部，按年略為下降2.4個百分點。與IDC報告PC總出貨量回升不同，這主要是Gartner的調查所採用的基數不包括Chromebook出貨量在內。

Gartner統計中，今年首季全球出貨量前三仍舊是聯想、惠普和戴爾。而在這三家廠商之外，小品牌的市場機會已非常有限。不過蘋果公司例外，蘋果在特定垂直行業內有堅實的客戶群。

1.聯想由頭馬跌落第2
2.IDC(0.6%)-Gartner(-2.4%)=chromebook，姐係有最少3%係chromebook

姐係PC市場復甦唔關M$事，更加唔關聯想事
聯想後門事件仲未完，商用市場有排跌，計返quote/bid/批時間
2017首季既出貨其實係未反映到聯想單後門事件

新目標價！從$4下降至$3.5

我都有玩弱勢股
不過問題係10隻跌落黎
可能得1-2隻係錯殺
對弱勢股分析要求好高
要綜合好多野睇

係大市弱勢既時候買優質股比較好

唔記得之前咁岩睇到有隻股一夜之間唔記得由幾蚊定幾毫衝到上九十幾蚊
然後同日又跌返落去
個D其實係發生咩事

貨源歸邊機會大
流通量太少, 少少買盤/賣盤已經令個價大上落

講到992我反而覺得母公司3396可以關注，雖然992仍然佔左佢很大比例既核心盈利，但除此之外既業務增長很快所佔比例有好大上升空間，有機會市值之後大輻超過992

但係掉返轉諗 而家大市升緊
呢個時候仲撈得底嘅咪等於大幅跑輸
環境好時都落後 咁咪大機會係公司/行業/負債呢啲問題 eg 992 981

利申 純好奇 新手學嘢

四個字 ~ 貨源歸邊

記得以前玩過一隻股, 年半時間上下波幅少過10%, 一日升50%走左

唔撈聯想 知錯喇

好多時係資金未炒到, d資金唔會一野就炒晒全部版塊既

至於你話跑輸大市或者環境問題呢, 點為之環境好先

市況好但有D行業受周期性影響叫唔叫環境好例如油股咁

係咩 唔覺

巴菲特套理論唔係唔岩
只係已經過時 又食正經濟發展個大浪
個陣周街平貨 資訊又唔發達

再用同樣方法 一成不變係無用的 同樣市場上大把低估值既股票 一路都係低估值 要等一批人搵到佢出黎 又有資金炒上去 可能一年 十年 一百年

成撚日聽日講 （當然呢班人係輸錢比人洗個班） 話呢間公司資產都值1蚊 0.8買無死啦 未計佢做假數 有水份
資產 你未破產就賣到1蚊 破產個陣仲有人用1蚊買你？ 質到你0.5樓下啦

Btw 以前玩基本分析 但本細 坐貨耐回報低 轉左玩財技股

我都認同discounted asset既股票係冇咁好
同埋market太efficient真係冇計
不過我仍然會mark實優質股等機會買

無錯, 周街係平貨, 1蚊資產, 0.8買我都嫌佢唔夠低

但巴菲特果套唔會過時, 股票市場沒什麼新鮮事, 因為人性從來都係咁

其實睇市盈率有冇意義？

弱勢股真係買完有排等，仲要唔知跌完未，例如之前賭股，前年見賭收跌少左，諗住應該復甦所以買定銀娛，嗰陣都仲要30幾蚊，但就係因為弱勢所以之後繼續插到得返19個幾，不過好彩冇放，但就係唔知幾時跌完所以冇溝

我撈底其實係想grad果陣有第一桶金
用少少錢有多D回報
就咁喺低位入注放到grad
百麗，聯想雖然個個都踩佢哋
但係我仲會繼續留意
始終佢哋都係老牌子賣鞋同電腦
不過佢哋都可能係下隻利豐，思捷

聯想除左無啦啦俾人炒起仲有咩理由會升

今時今日既聯想我真係唔識睇, 以前我都走過幾轉, 賺過少少錢

但我覺得聯想唔可以當佢係單純既電腦生產商去睇

今朝睇到單新聞講, 用成90億去搞人工智能

巴打GOOD LUCK

聯想爛極都仲有三根釘既, 但長遠都唔多睇好

中芯就正一垃圾股

thanks

搞AI唔係有錢就搞到

搞AI要3樣野:
1.)人材
2.)硬件
3.)錢

1同2都冇，個90億用黎托
90億又買唔起人地已經開好既AI studio

睇黎巴打真係好憎992

因航點睇

撈底就係將一D低殘股列入觀察名單
當佢哋基本面出現改善快人一步買入
國泰如果搞掂對沖同高層問題咪撈得

屌你咁講發左牌1137 上返4蚊都ok啦

發倒先算

用少少錢想有回報不如直接買隻財技股博佢爆仲好啦

你點認為自己可以快人一步？ 出得業績前d鴨一早入哂場啦

各種巴打點睇242？

認同，insider永遠係最快手，所以一般搏入弱勢股部份只能靠估

太古同國泰

慢過莊好正常
快過少少散戶都好吖
不過我入果陣會down聲
到時睇住我死得啦

我都有諗過國泰，我覺得依家低價唔係因為對沖
對沖呢個loss前年已經知道
亦係predicted
不過今年國泰業績好差，行業競爭又大
真係唔知佢仲有咩優勢

327呢？微信支付，samsung/apple pay有無構成競爭或者合作？

5仔算啦
港豬最岩

如果買一隻股靠估咁不如直接過澳門

賭輸係一鋪清
股可以止蝕
點解將兩樣野拉埋黎講
而且又唔係入妖仙股
係果D弱勢藍籌或中型股吖
入錯可以定10%止蝕啫
入啱咪每升10%加注

呢隻唔好玩 妖股黎

現價傷388博佢何年何日上$300好過

真係妖股 中過伏
5.4入5.03走跌到宜家

所以我諗住自己搵弱勢股入
驚心臟病

內電點睇

第時煤價跌翻應該升，而且就算蟹住都有息收

可以玩轉勢股
強勢股唔係等於破頂股
而家outperform 大市同埋同行

8號仔
思捷

加油

好股唔怕買

哇 晴巴咁挫盪吖

我忠於自己果幾隻
雖然係好介紹

每月出糧密密買

其實呢兩隻唔掂 唔好買啦

思捷ok
聯想 成日做on9野 唔建議

送多隻正嘢畀你
494

留名學野

883 油價升但股價未升

呢d根本唔會收皮既股黎 唔需要日日睇

唔會執就買債卷
買得股票業務一定要有增長先好

利豐已經超越弱勢股境界

留名

3323 轉弱勢了 有貨的小心

521

293

2038 點睇

又推返上黎

血汗工廠
響盈警
派息唔穩定
股價食完支陰燭一路低迷
而且形象唔好
建議不宜進入

從弱勢股中學習

仲諗住877可以上返5.5左右撈吓

1958點睇？

有冇巴打想撈中石油

有無邊隻弱勢股成功翻身？

1548

941

長實地産
跌到47慢慢爬返上黎
荃灣就黎賣海之戀

877玩過次財技
唔敢撈

呢隻幾掂

以前我都玩弱勢股 / 價值投資, 分享下

我覺得玩弱勢股要特別清楚點解要E+買, 點解會升, 要擺幾耐
因為弱勢股先天要等, 輸time cost, 如果你命中率重要唔夠高, 就好難outperform market , 咁倒不如番去2800 算

個人認為好D 既玩法係高息股撈底, 或捕捉弱勢股轉勢
亂撈通常都會撈到深不見底

利申: 上年食過 brexit 5仔@$40, 加息恐慌 941@$6x

打錯number

巴打你真識食

呢隻深不見底咁款
一個月由九蚊落到黎
跌太急

跌到邊高息股

1958入得未

聽日撈

2899

759

競爭太大 租金貴
毛利率低
巴打點解簡中e隻？

盤點清貨之後，cut舖減cost
啱啱出會員卡、電子會員卡
Yen跌
52低位

撈底最起碼都要睇圖,
隊穿前底或支持位既點都等下先, 起碼等走勢稍為好少少先,
唔好大跌就引左去撈,
建議撈都搏D低位有轉勢跡象既, 而唔係一路向下陰陰地跌幾格幾格個D

883 中海油？

topic應該叫轉勢股?

ng...

因為我覺得弱勢股應該用黎put唔係買

又啱喎
有幸下個Post 再改標題

有起色咩

2689 入得未 2600 入得未

857

857 883入得未

3993 1208 347 358入得未？

科技股講R&D同品牌價值（形象），Lenovo有幾多R&D同咩價值？Microsoft搶緊apple pro user市場，sony搶canon Nikon pro user市場，lenovo呢？

2689睇今日企唔企得穩8蚊左右 有支持位未穿 下降軌未出現
2600出完業績一路跌
250天線守到先諗
係都問AMD巴打啦
我答唔倒問題

688 跌到二十左右入
1113 回購頻密 誠哥
941 沈大師愛股
2328 十一蚊
3323 近排跌太急 4蚊
九月份去exchange 八月底搵隻all in
一月返黎睇下有冇fat fat
到時買左會講聲
我見好多巴打問石油股 資源股我唔識睇 要睇埋材料價格

巴打咋咋啼啼喺度恥笑我

邊有 幫手推下post ja

thanks
畢境呢個post樓主係最弱
冇人推就沉底

想知883應該咩位先好入
但都係唔太識睇

樓主年輕有為 他日必成大器

中芯我都有留意，其實生意係愈做愈大，睇年報2016年講緊30億營業額，對比2014年前20億都講緊50%增長，只不過EPS 認真曳，咁多年黎得16年叫做賺到下錢，每股0.09美元，一年賺三億，我就會睇多兩季先考慮
利申：強勢股買家

明明就喺度9up
趁暑期睇下書先
中海油落8蚊再諗
黎緊52週低

石油預計有咩因素會升

494 生意根本已經夕陽，屌衣家鬼佬買大陸野，東南亞野，用alibaba 得啦，使比你中間人過河濕腳，我諗唔到494 如果仲做老本行可以有咩前景，不如執柒左佢學中華汽車做收租股好過啦
但我會睇住佢幾時雙底反彈，垃圾股有垃圾炒法，執一轉走人

高息股撈底，有機會下年減派息/再跌，賺息蝕價/兩樣都輸
當然5仔係爛船都三根釘，英國業務我相信會係未來退歐後改善，只不過歐洲前景太暗淡喇
941 就已經大到無得再進步，無咩好驚喜，只要唔好有其他公司取代佢就okay

中海油大致上都係跟油價炒，但油價真係同買大細無分別，屌你美帝俄佬中東佬日日舞上舞落，點跟呀，利申唔掂資源股

油價回升
需求大 消耗庫存
夏天開冷氣用多左電？
我講到想打7自己
資源股真係唔識

我都係新手
最近黎睇油股會升多數都係吹打仗
如果搏佢升即係搏近期侵侵或者金仔發神經
不過近排好似都冇哂聲氣咁

電力依賴煤
用多左電都係電升煤升

不過資源股真係升都冇乜變動
除非真係有咩大消息
講起電同撈底不如撈2380啦
煤價下跌加上人用多左電
隻野跌到一個月低位
就算再跌都仲有股息搭救
唔係玩day trade既話都算係ok掛
當然成個能源板塊都仆哂街我諗你揀第二隻都ok既

要揀我會諗華潤電力
2380唔會撈

有冇增長型強勢股介紹

拉個52週低既list 出黎買

油價會升最大機會都係打仗
但要大幅度都係歐洲美國激嬲中東佬搞到出現石油禁運
但之前禁運令中東佬市佔率下降 我諗中東佬未到最後都唔會再禁運
美國而家做左最大出口國同埋開發緊其他取代能源唔想受中東佬控制
所以油價其實好難再出現大升
利申:9UP

700 2018 2382, 今日高位明日低位，等佢回完再上，睇圖入

爸打內房點睇？1918融創中國連續跌左好多日...

黎明
利申：重倉左941

火棒

11.9渣住一手到而家...唔知要坐幾耐
定仲有排跌

3333苦主

穿9.7唔反彈就止蝕啦

877咩位博撈底?

其實與其諗石油點先會升番 點解唔諗下 油價低殘 有咩行業受惠

運輸業?

點睇493

Hi james 最近有咩介紹

海運陸運個類掛

飛機食火水
電食媒都唔關油事

樓主點睇521？

ching識貨呢隻好野

0.036入左904
今星期睇0.04

次次陽燭完就大陰燭trap人
又配過股
唔好撈呢隻

仙毫股唔識睇 sor

呢隻股長期穿線咁行
好難玩

688 跌到二十左右入
1113 回購頻密 誠哥
941 沈大師愛股
2328 十一蚊
九月份去exchange 八月底搵隻all in
一月返黎睇下有冇fat fat
到時買左會講聲

好野定流野

海航梗係好野，我早幾頁都有講
利申重貨

唔係最近d新聞影響
我覺得佢起碼0.4

純基本面計瘋狂洗錢高價買地買殻買業務
係點解覺得會有$0.4

8127聽日係未坐火箭

之前推介過

準備入

0.63入左5手

2日前0.52入
而家0.7放左

1109幾好 一百天線冇穿

8127 巴打睇幾多
0.56 入左少少
有冇機上返1-2蚊

唔識睇

走左寶了
成堆電股都升

潤電升5% 買大隻D好